# Парсер новостного сайта https://www.mk.ru/news/

При первом запуске приложения применятся существующие миграции, создаться база данных и пользователь.
Данные для получения JWT:

| Логин           |  Пароль     |
| :---            | :---        |
| `test@test.com` | Pa$$w0rd    |


В Swagger в ответ на запрос /api/Account/login к Вам вернется токен, который необходимо использовать для авторизации.

После успешной авторизации Вы можете отправлять запросы.

При каждой отправке запроса /api​/parsenews, с новостного сайта спарсятся 30 последних новостей и в базу данных запишутся только новые.

### Архитектура проекта: монолит
Старался следовать принципу единственной ответственности. Один класс - одна ответственность, один метод-одна ответственность. Также старался выносить бизнес логику из контроллеров в сервисы.


### Стэк технологий который был использован в проекте применялся мной как на учебе так и на работе.

> NET 5.0

>AutoMapper 11.0.0

Очень удобная библиотека для маппинга объектов. Избавляет от лишнего написания кода.

>JwtBearer 5.0.10

Про JWT токен изучали на учебе. Несколько раз использовал в написании проектов для безопасной авторизациию.

>EntityFrameworkCore 5.0.6

ORM которую использовал как на учебе так и на работе.

>SqlServer 5.0.6

Требование тех заданию

>xunit 2.4.1

Использовал в других проектах для написания unit тестов.

>Moq 4.17.2

Использовал в других проектах для того чтобы можно было создавать мок-объекты.

>Nlog 4.7.15

Использовал в других проектах для того чтобы можно было создавать логги.

>HtmlAgilityPack 1.11.42

Выбрал данную библиотеку парсинга сайта, потому что очень удобно извлекать данные.
